Protokoll
Piisalu walla kohtus.
Sel 12mal Novembril 1890 a. oli koggukonna kohus koos kohtuwanem Karel Willandt, kõrvasmees Mart Koppel, Juhan Windling ja kirjutaja J. Matzar.
Astu ette Pridik Onemar ja rakis wälja
Madis Palm laenas mino käest 4rubla rahha ja andis ühe willase kanga pandiks sisse. Tema naene Liso Palm tuli mino juure ja nõudis sedda kangast taggasi, mina ei annud seda aga mitte muidu kui tema pidi Tallitaja ehk uhte teist sennatooma, kes selle eest heaseisaks et mina seda raha 4rubla katte saan. Tallitaja Jakob Ehrlich lubas wastata et mina sedda rahha pidin kättesaama.
Pridik Onemar [allkiri]
Astus ette Liso Palm ja rakis walja: Mino mees Madis wiis sallaja selle kanga mino juurest ärra Pridik Onemari katte ja se kui warguse wastowõtja pidas sedda omale.
Liso Palm
%Ei oska kirjotada%
Astus ette Tallitaja Jakob Ehrlich ja räkis wälja: Mina ei ole temale mitte käemeheks heitnud waid pidin kui tallitaja seda asja ülekuulama.
Jakob Ehrlich [allkiri]
Pridik Onemar leppis sellega et tema koige hiljemaks Tõnnisepawal arramaksab.
